3米3出事

今次大獲

最近在網上討論出現了針對 3米3 加盟的敵意言論。

這裡作出事實澄清 :

一名 FB 使用者在網上發表針對我們品牌的言論。最近甚至特意走訪不同加盟店及向員工、老闆獲取資料。

在群組中無法使用專頁回應，為免事情發酵蘊醞。我們在這邊交待回應一些在網上的指控，如果有不詳盡的地方，請聯絡我們。

首先，根據他最新的更新的發文及回應歸納出下面幾點 :

東神田店暫停營業
部分店鋪人流不足
暫時沒有投資者取得簽證
老闆沒有投資簽證，因此不能長期留在日本
人手不足問題
有關餐具收費
合約只有中文、有不知是甚麼的 8%收費 要找律師問問
有關我們在香港舉辦移居日本分享會收費事宜
違反競業及保密條例案件
投資要小心

1. 東神田店暫停營業

東神田目前的狀態是，我們在2019年 6月 21日 收到投資者通知，投資者因私人理由，決定在 6月30日 開始暫停營業。我目前還未正式收到東神田退出申請。如有進一步最新狀況，會在官方網頁釋出。

2. 部分店鋪人流不足

至於店鋪位置方面，決定租用店鋪由我們雙方決定，在投資者可以接受的租金中，我們已盡所有可能找到能租以及業主願意租的店鋪。要找到租金便宜，人來人往，夠大，又願意租給外國人新公司的店鋪，我們沒有辦法。

3. 暫時沒有投資者取得簽證

3米3 第一位申請人，遞交申請的日期是 2019年 2月12日 ，今天是 2019年 7月 17 日，簽證的申請我跟每位申請人都說了一遍，估計入國管理局需要 4 -6 個月審查時間，而審查與批核最終決定權在日本當局，不在我們手上。 我們只能盡所有能力準備充份的資料。

4. 老闆沒有投資簽證，因此不能長期留在日本

除第一位申請人外，暫時沒有任何投資者的簽證是在審批當中。 文件準備清單我們在去年 12月向部分已租店的加盟者發出，截至近日才收齊相關文件，所以 3米3 加盟者到目前為止，未有人有簽證，是事實，但希望大家理解，審批需時，這個不是我們 3米3 能夠控制的。投資者準備相關個人文件需要時間亦非我們可以控制。

此外，我們一再強調，為提供簽證通過機會，我們建議在店鋪裝修完成，以及取得飲食業營業許可才進行申請，成立公司後立刻著手做簽證，會有失敗的風險。 所以，因為要等待店鋪正式營運，以及日本政府審核需時，因此簽證並不是一蹴即成的簡單事。

5. 人手不足問題

有關人手問題，我們也是很被動的，吉野家，時薪 1200 ，各種福利，每年花費的宜傳廣告費用巨大，也面對人手不足的問題，我們時薪 1000 日圓，小店，餐飲，在請人方面，能夠不遇上問題嗎？

6. 有關餐具收費

文中提及我們收取加盟店餐具費用，實際上，我們為了讓大家節省開店支出，目前加盟店所有餐具均自行向波蘭廠商訂購，非從我方購買。

7. 合約只有中文、有不知是甚麼的 8%收費 要找律師問問

目前的合約已經改為中日雙語版本(日文作準)。
8%收費，是消費稅，不用找律師問問，在日本大家都要付消費稅。

8. 有關我們在香港舉辦移居日本分享會收費事宜

講座方面，我昨天以及待會的分享會，收費 1000 港元，講座不是關於加盟，而是分享移居經驗，各位可向我索取分享會簡報，以確定真偽。至於收費 1000 港元，我亦在FB專頁解釋清楚收 1000 港元，但同時退回 1000 元現金劵，用作日本創業(成立公司、申請牌照 )服務使用，所以講座對要實行移居計劃的人來說，是免費的。收費是為了讓真的有確實打算移居日本的朋友們而設的。

9. 違反競業及保密條例案件

文中提及有一家店投資者自行申請經營管理簽證，並在去年 11月21日 向我們表示，申請簽證失敗，入國管理表示，失敗原因是事業計畫書過於簡單，沒有看到實際經營的可能性。 簽證失敗後，該投資人仍表示希望開店，於是已經取得我方準備的SOP手冊、宣傳文書及所有資料、並已和員工在我們本店接受培訓，同時亦已訂了第一次貨，在接近開店日期時，通知我們要退出加盟，並在之後數月開設了另一間餐廳，目前我們已經交由律師就有關有關違反競業條例及保密條例可能提出訴訟， 目前正在搜證當作，因此不作其他評論。

10. 投資要小心

這一點我們非常同意，也跟每一個希望加入的申請人這麼說，請做好考慮才投資，與其道聽途說，不知聽誰的小道消息，不如直接向我們查詢。

不加盟 3米3 ，做其他事業應該也不是免費的吧。我們作為商業機構，是會進行商業活動並創造利益的，我們能夠提供的是品牌、技術以及管理的支援。中學一班 40 人，同一個老師，同一個課堂，有人考第一，有人考四十，是甚麼原因呢？加盟計畫提供了我們覺得可行的方法，讓大家可以跟住做，大家一起成長，我們可以教大家如何做，但不可以替大家去做，所以投資或進行移居計畫前必須先了解清楚(無論是我們或是自己的條件)。

總結

目前我們將會繼續謹慎進行擴張工作，除了增加分店數目，同時亦加快推出線上商品以及開發包裝粥品、香港美食的步伐，多謝大家一直的支持，我們將會繼續努力！